{
    "title": {
        "text": {
            "headeline": "france"
        }
    },
    "events": [
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 486,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Bataille de Soissons (486) : Une arm\u00e9e franque sous les ordres de Clovis Ier bat Syagrius et conquiert le domaine de Soissons. Syagrius se r\u00e9fugie dans le royaume d'Alaric II, mais il est ensuite remis \u00e0 Clovis et d\u00e9capit\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 426,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": null
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 465,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Child\u00e9ric Ier meurt. Son fils Clovis Ier lui succ\u00e8de."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 511,
                "day": null,
                "month": 11
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Clovis meurt. Son royaume est partag\u00e9 entre ses quatre fils : le territoire dont le si\u00e8ge est \u00e0 Paris revient \u00e0 Childebert Ier, le royaume de Soissons \u00e0 Chlothar Ier, le royaume d'Orl\u00e9ans \u00e0 Chlodomer et le royaume de Reims (Austrasie) \u00e0 Theuderic Ier."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 737,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Theuderic meurt et Charles Martel est emp\u00each\u00e9 de succ\u00e9der."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 741,
                "day": null,
                "month": 10
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Charles Martel meurt et son royaume est partag\u00e9 entre ses deux fils, P\u00e9pin le Bref et Carloman, qui agissent en tant que maires du palais."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 743,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Child\u00e9ric III est finalement proclam\u00e9 roi des Francs gr\u00e2ce \u00e0 l'influence de P\u00e9pin le Bref, apr\u00e8s 7 ans de vacance du tr\u00f4ne."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 751,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Child\u00e9ric III est d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 en tant que dernier roi de la dynastie m\u00e9rovingienne. P\u00e9pin le Bref est ensuite couronn\u00e9 roi des Francs, ce qui marque le d\u00e9but du r\u00e8gne de la dynastie carolingienne."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 768,
                "day": null,
                "month": 9
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "P\u00e9pin le Bref meurt."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 771,
                "day": null,
                "month": 12
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Carloman Ier meurt, Charlemagne annexe son royaume."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 814,
                "day": null,
                "month": 1
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Charlemagne meurt et son seul fils l\u00e9gitime, Louis le Pieux, h\u00e9rite de l'Empire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 843,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Trait\u00e9 de Verdun : une alliance entre Louis le Germanique et Charles le Chauve, et leurs victoires sur Lothaire Ier, obligent le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier le partage de l'empire franc. Il est divis\u00e9 en trois parties : la Francie occidentale pour Charles le Chauve, la Francie moyenne pour Lothaire Ier et la Francie orientale pour Louis le Germanique, jetant ainsi les bases de la France et de l'Allemagne modernes."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 987,
                "day": null,
                "month": 5
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis V meurt. Sans h\u00e9ritier, Hugues Capet est choisi comme successeur pour sa noblesse de sang et ses succ\u00e8s militaires, mettant ainsi fin au r\u00e8gne de la dynastie carolingienne et instaurant la dynastie cap\u00e9tienne."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1152,
                "day": null,
                "month": 3
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Le mariage de Louis VII et d'Ali\u00e9nor est annul\u00e9."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1214,
                "day": null,
                "month": 7
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Bataille de Bouvines : L'arm\u00e9e fran\u00e7aise bat les forces flamandes anglaises, ce qui permet au royaume de consolider son contr\u00f4le sur l'Anjou, la Bretagne, le Maine, la Normandie et la Touraine."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1226,
                "day": null,
                "month": 11
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis meurt. Son fils Louis IX lui succ\u00e8de."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1297,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis IX est canonis\u00e9 par le pape Boniface VIII et est d\u00e9sormais mieux connu sous le nom de Saint Louis. Il est le seul monarque fran\u00e7ais \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 saint."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1412,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Naissance de Jeanne d'Arc (la Pucelle d'Orl\u00e9ans)"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1415,
                "day": null,
                "month": 10
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Bataille d'Agincourt : Une perte majeure pour les Fran\u00e7ais dans la guerre de Cent Ans"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1461,
                "day": null,
                "month": 7
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Charles VII meurt. Son fils Louis XI lui succ\u00e8de."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1483,
                "day": null,
                "month": 8
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis XI meurt. Son fils Charles VIII lui succ\u00e8de."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1494,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Charles VIII entame la premi\u00e8re des guerres d'Italie en envahissant l'Italie, mais il est finalement repouss\u00e9 par la Ligue de Venise."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1547,
                "day": null,
                "month": 3
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Fran\u00e7ois Ier meurt. Son fils Henri II lui succ\u00e8de."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1562,
                "day": null,
                "month": 3
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "D\u00e9but du massacre de Vassy. Les guerres de religion en France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1572,
                "day": null,
                "month": 8
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Massacre des protestants fran\u00e7ais \u00e0 la Saint-Barth\u00e9lemy."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1598,
                "day": null,
                "month": 4
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Henri IV promulgue l'\u00e9dit de Nantes pour mettre fin \u00e0 la guerre de religion en France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1610,
                "day": null,
                "month": 5
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Le roi Henri IV meurt, assassin\u00e9 par Fran\u00e7ois Ravaillac. Son fils a\u00een\u00e9 Louis XIII lui succ\u00e8de, sous la r\u00e9gence de M\u00e9dicis."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1617,
                "day": null,
                "month": null
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis, 16 ans, exile sa m\u00e8re et prend le contr\u00f4le du gouvernement."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1624,
                "day": null,
                "month": 8
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis prend le cardinal de Richelieu comme principal ministre."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1643,
                "day": null,
                "month": 5
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis meurt. Son fils Louis XIV, \u00e2g\u00e9 de cinq ans, lui succ\u00e8de. Le cardinal Mazarin devient r\u00e9gent."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1648,
                "day": null,
                "month": 8
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Fronde : Le cardinal Mazarin ordonne l'arrestation des dirigeants du parlement de Paris, ce qui provoque une \u00e9meute g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1715,
                "day": null,
                "month": 9
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis XIV meurt de la gangr\u00e8ne. Son arri\u00e8re-petit-fils Louis XV, \u00e2g\u00e9 de cinq ans, lui succ\u00e8de, son neveu Philippe II, duc d'Orl\u00e9ans, assurant la r\u00e9gence."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1723,
                "day": null,
                "month": 2
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis XV devient le nouveau roi de France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1774,
                "day": null,
                "month": 5
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Louis XV meurt. Son petit-fils Louis XVI lui succ\u00e8de."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1797,
                "day": null,
                "month": 10
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Guerre de la Premi\u00e8re Coalition Le trait\u00e9 de Campo Formio est sign\u00e9 entre la France et l'Autriche \u00e0 la suite de victoires militaires fran\u00e7aises d\u00e9cisives. Ce trait\u00e9 marque l'effondrement de la Premi\u00e8re Coalition, compos\u00e9e de puissances europ\u00e9ennes qui tentaient de contenir la France r\u00e9volutionnaire."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1799,
                "day": null,
                "month": 11
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Coup d'\u00c9tat du 18 Brumaire : Le g\u00e9n\u00e9ral Napol\u00e9on Bonaparte renverse le Directoire fran\u00e7ais et le remplace par le Consulat de France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1814,
                "day": null,
                "month": 12
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Napol\u00e9on se couronne empereur \u00e0 Notre-Dame de Paris. Le pape Pie VII est pr\u00e9sent pour marquer l'approbation de l'\u00c9glise."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1914,
                "day": null,
                "month": 8
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Entr\u00e9e de la France dans la Premi\u00e8re Guerre mondiale : L'Allemagne d\u00e9clare la guerre \u00e0 la France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1939,
                "day": null,
                "month": 10
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Seconde Guerre mondiale : la France d\u00e9clare la guerre \u00e0 l'Allemagne."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1940,
                "day": null,
                "month": 5
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "D\u00e9but de la bataille de France."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1944,
                "day": null,
                "month": 6
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "D\u00e9barquement en Normandie"
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1946,
                "day": null,
                "month": 10
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "La France adopte la constitution de la IVe R\u00e9publique."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1959,
                "day": null,
                "month": 1
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Charles de Gaulle devient le premier pr\u00e9sident de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique, dont la nouvelle constitution accro\u00eet consid\u00e9rablement les pouvoirs du pr\u00e9sident (par opposition aux Troisi\u00e8me et Quatri\u00e8me R\u00e9publiques, dans lesquelles la fonction de pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait largement protocolaire et sans pouvoir)."
            }
        },
        {
            "media": {
                "url": "",
                "caption": "",
                "credit": ""
            },
            "start_date": {
                "year": 1962,
                "day": null,
                "month": 3
            },
            "text": {
                "headline": "",
                "text": "Fin de la guerre d'Alg\u00e9rie. L'Alg\u00e9rie, colonie fran\u00e7aise, obtient son ind\u00e9pendance de la France apr\u00e8s pr\u00e8s de 8 ans de conflit officiel."
            }
        }
    ]
}