{
  "events": [
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 486
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Bataille de Soissons : Une arm\u00e9e franque sous les ordres de Clovis Ier bat Syagrius et conquiert le domaine de Soissons.\u00a0"
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1214
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Victoire de Phillippe II Auguste lors de la bataille de Bouvines."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1415
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Bataille d'Azincourt : Une perte majeure pour les Fran\u00e7ais dans la guerre de Cent Ans"
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1572
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Massacre des protestants fran\u00e7ais \u00e0 la Saint-Barth\u00e9lemy."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1598
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Henri IV promulgue l'\u00e9dit de Nantes pour mettre fin \u00e0 la guerre de religion en France."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1610
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Le roi Henri IV meurt, assassin\u00e9 par Fran\u00e7ois Ravaillac. Son fils a\u00een\u00e9 Louis XIII lui succ\u00e8de, sous la r\u00e9gence de M\u00e9dicis."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1624
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Le cardinal de Richelieu devient Premier ministre de Louis XIII."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1643
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Louis XIII meurt. Son fils Louis XIV, \u00e2g\u00e9 de cinq ans, lui succ\u00e8de. Le cardinal Mazarin devient r\u00e9gent."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1799
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Coup d'etat du 18 Brumaire. Fin du Directoire et d\u00e9but du Consulat dont Napol\u00e9on Bonaparte est le Premier Consul."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1914
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1918
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Fin de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1939
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but de la Seconde Guerre Mondiale."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1940
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but de la bataille de France."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1944
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9barquement alli\u00e9 en Normandie."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": -52
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9faite de Vercing\u00e9torix face \u00e0 Jules C\u00e9sar \u00e0 Al\u00e9sia."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 732
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9faite des Musulmans \u00e0 Poitiers face \u00e0 Charles Martel."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 800
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Sacre de l\u2019Empereur d'Occident Charlemagne \u00e0 Rome."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1429
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Lib\u00e9ration d\u2019Orl\u00e9ans par Jeanne d\u2019Arc contre les Anglais"
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1515
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Victoire de Fran\u00e7ois 1er \u00e0 Marignan."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1661
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but du long r\u00e8gne de Louis XIV, le Roi Soleil."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1789
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Prise de la Bastille par les r\u00e9volutionnaires fran\u00e7ais."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1815
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9faite de Waterloo. Exil de Napol\u00e9on Ier \u00e0 Sainte-H\u00e9l\u00e8ne. Restauration de la monarchie."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1848
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Abdication de Louis Philippe. Proclamation de la 2e r\u00e9publique."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1940
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Appel du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle depuis Londres qui appelle \u00e0 la r\u00e9sistance contre l'Allemagne."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1958
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but de la 5e R\u00e9publique."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 987
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Sacre du roi Cap\u00e9tien Hugues Capet."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1270
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Mort de Saint Louis \u00e0 Tunis lors de la 8e et derni\u00e8re croisade"
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1804
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Sacre de Napol\u00e9on Ier, Empereur des fran\u00e7ais"
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1871
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9faite du Second Empire contre la Prusse. D\u00e9but de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1337
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but de la guerre de 100 ans contre l'Angleterre."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1793
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Ex\u00e9cution de Louis XVI dit Louis Capet par les r\u00e9volutionnaires fran\u00e7ais."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1852
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Coup d'Etat de Louis-Napol\u00e9on Bonaparte. D\u00e9but du Second Empire"
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1945
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "Capitulation de l'Allemagne."
      }
    },
    {
      "start_date": {
        "day": "",
        "month": "",
        "year": 1954
      },
      "text": {
        "headline": "",
        "text": "D\u00e9but de la guerre d'Alg\u00e9rie"
      }
    }
  ],
  "title": {
    "text": {
      "headline": "france timeline",
      "text": "france timeline"
    }
  }
}